人情 紙咁薄 其實係香港 係咪理所當然？

在社會工作多年，越來越覺人情紙咁薄，大家同意嗎？

當你患難落魄，才能品味人情冷暖。
當你需要援助，才能看透感情真假。

我出來社會工作都超過十年，越來越感受到香港人情紙咁薄。

大學剛畢業出來做野，一班同學約出來食飯，飯局間都係互相比較人工，鬥炫耀，其實大家既職位都係普通文職。
以前大學時，幾個一齊玩開既同學，而家我whatsapp佢地都唔覆，十問九唔應。

有幾個識左超過6年既朋友，我結婚擺酒時佢地話一定來捧場，結果我擺酒前一晚，佢地先話唔得閒唔來，放我飛機。
最後大家又係越來越少聯絡。

屋企既隔離鄰舍，咁多年來都唔打招呼，大家搭 lift 時見到面都當對方透明，有d隔離鄰舍仲會突登避開你。
大家有無咁多年連屋企隔離左右姓乜都唔知？
而家既人，好多都係咁，有利用價值就搵你，無利用價值就睬你都 on 9

世間上最難懂既莫過於人心，最難猜既都係人心。

係咁

不嬲都係
有問題求人叫人幫下手
好似要殺人老母咁
又小氣又多計較又無禮貌
呢個社會水平太低劣
人既質素同政府既都係咁差
唯一生存既方式
就係鬥仆街
幾可悲